立場姐姐有嘢講 採訪手記

【「希望有朝一日，我哋可以除低口罩相見」】

0.

6月 30號晚在立法會煲底、盧曉欣追思會上，台下是全港以至中外傳媒的鏡頭。同屬文宣組的主持少年為追思會總結完、明明已經落了台，突然又爬上高台說了這麼一句話。

好友身死卻只能戴住口罩致悼詞那份退屈，不言而喻。

經過六月，《立場》可能終於從同溫層圍爐小眾媒體，成為名正言順的 mass media，可喜可賀；做緊嘢忍唔住喊絕非馨香事，然而 media嘅嘢，Virality is King，我明嘅。但當然，這條片不但於抗爭者、於同溫層、甚至對所有民主陣營的支持者都造成影響，同時也震撼了我。

這份震撼有很多層次，結合了 69以來許許多多觀察與疑惑（更多是從新聞或公共討論、而非運動的角度出發），因此這篇手記會很長。重點是，七一所發生的事，解了我心中好多好多本以為糾纏無解、甚至會不斷發酵成為新一輪內閧、互傷起源的結。

堪稱救贖。

（註：有睇開我啲專題的朋友TLDR唔緊要，但請睇PS）

內文太長 po唔到

圖：HKFP
用呢張相是因為作為記者，我認同 Tom Grundy對刪相要求的回應。

立場姐姐

立場姐姐有冇上高登呀？ 黎 哥哥幫你抹眼淚

屌 太興奮 講錯左 連登先岩

姐姐公開咗自己FB

唔好搞立場姐姐啦

朝早直播live超靚

今朝有出樣
邊條直播

搭lift俾lift門塊鏡出賣咗半秒

圖呢

人哋唔係故意要出鏡，唔好post人圖啦，意外黎，隨緣啦，就當係睇佢live既福利

追車嗰條片定係之後

好好聽既歌

有無相? 谷了成個星期 , 一定好潔

睇到了，呢個係拍律政中心live嘅記者妹
有冇人知佢叫咩名

下流賤格

乜野叫做好潔

立場姐姐

大家記得課金出糧比好靚既立場姐姐同可愛既立場妹
仲有6.12晚單挑一隊full gear狗既立場哥哥

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

追住Rupert dover型撚到

老婆你好型呀

全民健身計劃

黎緊我地進行義教，識，唔識都可以歡迎咁多位巴絲加入

提提大家 呢個谷唔講任何政治
只係單純想出嚟約大家做下健身
記住 我地健身目的係為左以後俾人追可以跑快啲，搬野可以搬重啲,有危險可以保護到自己！